「小心」大家係大圍小心d籌款果d人

有個大陸口音既女人 拎住個籌款箱
已經係咁chur住後生仔女 叫人捐款
但感覺完全唔似真正籌款既人

我同佢講我冇散銀（本身想捐 但打開銀包真係冇）
佢話$100都得 仲可以找返錢比我
聽到依句我已經覺得咁撚痴線
我去到紅綠燈佢仲跟住我企係我旁邊

雖然我冇真憑實據
但憑我感覺佢係大陸人利用香港人善心搵食果隻
我趕時間加冇深究落去
但勸大家小心d 唔好係又捐唔係又捐
唔係就益左班呃錢佬

推推

差佬幫到你

暫時只係既個人感覺同猜測
我唔敢講一定係
主要想大家睇清楚先好捐

唔使細分,全世界九成都係全部都呃鳩人

有d假籌款呀伯呀婆都係咁搵食

總之拎住個箱既都唔好捐

我見到好多後生因為面子問題都捐左

推比多d人睇

香港所有籌款好早開始已經係呃人
N年前有個reseach講捐款只有少於10%去有做幫人既事,7/8成去行政(你知咩黎啦唔多講 )

所以都唔知捐黎扮好心做乜

純正香港人拎住個箱都係呃錢多啦
河況大陸人
鬼叫呢到係港豬大愛之都咩

捐左以為自己好大愛 人品好
人地就數錢數到笑

以為得廢老唔識野先會捐
連後生都捐

依加要捐真係直接去過數俾人，係街捐都唔知有無一半係入返落個機構到，街果啲咪又係sales黎

點解仲有人會理佢地

後生仔拖住條女果d一定會捐

依加捐一律自己搵辦法搞
街上過黎r 果d 全部無視

check下有無申請?

係街我一毫子都唔會捐
個個拎住個兜就叫人捐錢咪好發

邊會可能找錢
一定呃人

咪臭係
但搵日望下真係好多人捐

日後所有籌款都唔會幫，全部都係垃圾，我幫人，邊個幫我？

其實所有係街上既公開籌款活動都需要同社會福利署（社署）申請公開籌款許可證（許可證）架，而且係每次都需要申請（一張證可能只係批一日或者係一段日子，係會到期既）。果Ｄ偽ＮＧＯ好多時會唔知係邊到執張過哂期既許可證返黎扮攞左申請，所以如果有懷疑既可以報警話有人疑似無許可下進行募捐，警方會派人黎要求佢地出示有效許可證。

詳情如下

中環日日都有

以前有個輪椅既啞人士截住我, 我仲以為乜事, 原來個阿叔SHOW D 玩具車仔俾我睇,做埋手勢叫我幫手買,好撚好笑容。

我心諗,屌你幾蚊就話捐啫,用成舊水買架叮噹車仔?
我同佢講冇錢,佢即刻西面我

我望到附近同時都有幾架輪椅 係到截緊其他路人。 完全冇人買

黃埔個頭都有

有次我等過馬路
幾個廢老就趁個時乞食
同我講:做下好心幫下老人家
我就話:冇愛心 唔想幫
佢地就係我面前走嚟走去
仲啤住我
我心諗又唔係星期三同星期六
做乜有人要籌款

利申：買開旗

特別想推比後生睇
老一輩反而唔會捐
廿幾三十果d反而捐最多

見到報警得啦

有幾多係真

係真都唔怕人查啦

印象中，如果冇得找錢係犯法，再唔係你扮捐一蚊 直接交比佢手，成個過程拍住片，如果佢真係用手接，唔理佢真定假，就已經係犯法
而且好多時候係進行呢d活動前，主辦單位會強調好多次唔可以用手接等等既法律問題，所以唔洗驚陰到真野

我係見大機構先捐

拎籌款箱既, 99%係假既, 根本都係D公司請人扮慈善團體賺錢
葵芳地鐵站出口日日都有一堆咁既人係度

不嬲任何街頭籌款都唔理
要幫人大把方法

聯合國基金會呢啲都係外判賺錢

正 可以搞9佢地 但前線果d會唔會係唔知頭唔知頭既義工

籌款搵sales 跑數真係好反智

真心睇唔起肯做個班人

銅鑼灣尖沙咀呢D

一見到人就佢人畫哈哈笑

心諗

賣旗係唔會有假野，成本太高
假野只會囉籌款牌係街用箱籌錢

咁東華籌款有冇假野 最近見佢地洗樓

無，佢地一定係互委會或法團嘅人去自己屋苑籌，所以係囉到批准

香港真係乜撚野都變hard sell變瘋狂跑數，呢樣先係真正香港核心價值

唔理係唔係大圍 總之一攞住個箱個啲一定唔捐
旗都好少買 除非真係公益金東華呢啲常見嘅大機構就會捐一個半毫咁

大圍日日都有人拎住個箱叫人捐錢架啦

星期三六以外日子既籌款肯定係假既

之前有個阿婆係咁纏住我叫我捐
我死都唔捐仲要鬧返我孤寒

不嬲都唔捐 你估慈善機構啲人真係做義工咩
捐錢咪啫係幫佢哋出糧

我都試過

冇捐錢幾年
係捐都有錢佬捐啦
自己都唔夠洗重捐比佢養住d乜鳩機構主席